李慧琼戰超區豪擲528萬

節錄

李慧琼戰超區豪擲528萬

■周浩鼎及李慧琼（右）勝出上屆超區，兩人競選開支為497萬及528萬。

【本報訊】翻查過往兩屆立法會「超級區議會」選舉，要勝出該全港性選區，「最低消費」是約200萬元選舉經費，但也可以像民建聯主席李慧琼、黨友劉江華及工聯會王國興等豪花數百萬，其中李慧琼在上屆的開支達528萬元稱霸，落選的王國興亦花費501萬元。

相關新聞：參選兩日申260萬 疑點重重遭舉報 方國珊無事 泛民轟雙重標準

全港派傳單約須花150萬

曾出選「超區」的民協何啟明解釋，以他的經驗而言，在全港派發宣傳單張的使費已達150萬元，若找廣告公司設計衣着和形象、管理社交媒體等，動輒幾十萬元。

即使是民主派勝出者，選舉經費亦相當昂貴，例如2016年民主黨鄺俊宇花費484萬，單在廣告方面，費用已達342萬元；其黨友涂謹申則花了406萬元經費；。。。。。。。。。

何啟明解釋，個別候選人喜歡聘用廣告公司或設計顧問，為自己度身訂做專屬的形象參選，「形象設計由着衫色調到化妝都係經過研究同資料搜集，點樣表達令人印象深刻，形象點樣可以入屋啲，呢啲都係值錢嘢」。經營社交媒體亦同樣要花錢，「出乜廣告，目標係邊啲人，點樣出個post吸引到人分享」，而花多少錢請人則由候選人去判斷，其他人認為不值，但候選人也有可能覺得值得。